美國擬以緊急狀態法例 遏止中國投資當地科技業

美國財政部一名高級官員證實，特朗普政府正在考慮啟動《國際緊急狀態經濟權力法案》，以對中國投資實施新限制。

經濟 貿易

中美關係
美國考慮啟動「經濟緊急狀態法」對中國投資實施新限制
美國財政部一名高級官員證實，特朗普政府正在考慮啟動《國際緊急狀態經濟權力法案》，以對中國投資實施新限制。

更新於2018年4月20日 16:18 英國《金融時報》 肖恩•唐南 華盛頓報導
美國財政部一名高級官員證實，特朗普(Trump)政府正在考慮宣布進入國家經濟緊急狀態以對中國投資實施新的限制，作為對北京方面實行貿易打壓行動的一部分。

據報導，周四，負責國際市場和投資政策的美國助理財長希思•塔博特(Heath Tarbert)在華盛頓舉行的一次會議上表示，政府正在尋求啟動《國際緊急狀態經濟權力法案》(International Emergency Economic Powers Act)，以此作為美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)上個月下令的投資打壓措施的一部分。

該法案通常用於對流氓政權（rogue regime）和恐怖組織實施制裁。這將賦予特朗普全面限制中國在半導體、機器人等敏感領域投資的權力——特朗普政府擔心北京方面正在有意圖地投資於這些領域，以此作為收購美國技術的戰略計劃的一部分。

目前有跡象顯示，美國政府收緊對中國對美投資的審查力度，已經抑制了資本流動。

想問下班liberals奧巴馬任期內又做過D咩去反擊中國?

侵仔晒冷

中国又贏

先打大豆，再打汽車，最後打飛機

玩完了，我的國

招招連發,將支那往死裡打

侵侵捉撚哂支那套路,先發制支

好在Trump夠行動力
拯救咗全世界

打高科技
全部不(准)買

就係呢班撚樣搞到世界邪惡軸心掘起曬

撳 電 掣

In 侵會 we trust

HNA 已經買咗Ingram Micro 兩年la wor

出10拳已打到頭暈暈

口交部都收皮

一浪接一浪
仲要更高更遠

怒收難民但同時唔準派兵入中東
世界大亂但關心既係男人可唔可以入女廁
反對種族歧視但要求大學根據膚色收生
高叫男女平等但要求社會完全遷就女人

好正 正宗生意佬做法，睇穿中共得把口然後揸撚住你個春袋之後做乜都得

其實中共都係咁樣對緊香港

等睇口交部又打飛機

唔夠
快d 中國投資當地科技業
美國當佢其他行業死架

領導不在此限制之中